const dataProbabilidadeeEstatística = [



//Probabilidade e Estatística




    {
        question: "Sejam duas urnas contendo, cada uma, bolas vermelhas e azuis. É sabido que a urna 1 possui 4 bolas vermelhas e 6 azuis. Quanto à urna 2, sabe-se, apenas, que há nela 4 bolas azuis. Se 44% das vezes em que é realizado o experimento de se retirar uma bola de cada urna observa-se que as duas bolas são de mesma cor, pode-se estimar que o número de bolas vermelhas, na urna 2, é",
        options: ["A) 6",
       "B) 10",
       "C) 12",
       "D) 16",
       "E) 20",
        ],
        correct_option: "D) 16",
      }, 

      
      {
        textu: "Pode-se pensar em um gráfico ou diagrama – entendidos como sinônimos – como aquela representação de um determinado fenômeno, normalmente expresso sob a forma de uma função matemática ou de dados tabulares, fazendo-se uso de um desenho.",
        question: "Com relação à feitura de um gráfico, é INCORRETO afirmar que",
        options: ["A) a precisão do gráfico independe da escala utilizada.",
       "B) no caso de uso de legendas ou convenções, deve-se primar pela sua clareza.",
       "C) o diagrama deve possuir um título que expresse, de forma clara e objetiva, as informações desejadas.",
       "D) em gráficos que utilizem sistemas de coordenadas, as linhas contendo os eixos de origem devem ser destacadas em relação às demais.",
        ],
        correct_option: "A) a precisão do gráfico independe da escala utilizada.",
      }, 

      

      {
        textu: "Determine a mediana das seguintes observações:",
        question: "17, 12, 9, 23, 14, 6, 3, 18, 42, 25, 18, 12, 34, 5, 17, 20, 7, 8, 21, 13, 31, 24, 9.",
        options: ["A) 13,5",
       "B) 14",
       "C) 17",
       "D) 15,5",
       "E) 14,5",
        ],
        correct_option: "C) 17",
      }, 

      

      {
        subtexto: ["I. A soma de n variáveis aleatórias independentes e identicamente distribuídas Bernoulli com parâmetro p, tem distribuição binomial com parâmetros n e p.",
       "II. A soma de n variáveis aleatórias independentes e identicamente distribuídas Poisson com parâmetro λ tem distribuição Poisson com parâmetro nλ.",
       "III. A soma de n variáveis aleatórias independentes e identicamente distribuídas exponencial com parâmetro λ tem distribuição gama com parâmetros n e λ.",],
        textu: "cerca da soma de variáveis aleatórias, avalie se as afirmativas a seguir, estão corretas.",
        question: "Está correto o que se afirma em",
        options: ["A) I, apenas.",
       "B) I e II, apenas.",
       "C) I e III, apenas.",
       "D) II e III, apenas.",
       "E) I, II e III.",
        ],
        correct_option: "E) I, II e III.",
      }, 

      
      {
        question: "Uma variável aleatória discreta X tem cinco valores possíveis, -1, 0, 1, 2 e 3, com probabilidades respectivas iguais a 0,1, 03, 02, 03 e 0,1. Se Y = 4 - 2X então a variância de Y é igual a:",
        options: ["A) 0,6",
       "B) 1,4",
       "C) 2,4",
       "D) 2,8",
       "E) 5,6",
        ],
        correct_option: "E) 5,6",
      }, 

      

      {
        question: "Tendo por base: I. o teorema: “Se X for uma variável aleatória contínua com função de distribuição acumulada F, então a variável aleatória U = F(x) tem distribuição uniforme contínua no intervalo [0,1]. II. os números aleatórios u1 = 0,16; u2 = 0,35 e u3 = 0,52, gerados de uma distribuição uniforme contínua no intervalo [0,1]. III. que o logaritmo natural dos números 0,84; 0,65 e 0,48 são dados, respectivamente, por − 0,17; − 0,43 e − 0,73. Os valores simulados de uma distribuição exponencial com variância 9 a partir de u1, u2 e u3, são dados respectivamente por",
        options: ["A) 0,51; 1,19; 2,31.",
       "B) 0,16; 0,35; 0,52.",
       "C) 0,51; 1,29; 2,19.",
       "D) 0,46; 1,29; 2,31.",
       "E) 0,46; 1,19; 2,19.",
        ],
        correct_option: "C) 0,51; 1,29; 2,19.",
      }, 

      

      {
        question: "Os alunos de certa escola formaram um grupo de ajuda humanitária e resolveram arrecadar fundos para comprar alimentos não perecíveis. Decidiram, então, fazer uma rifa e venderam 200 tíquetes, numerados de 1 a 200. Uma funcionária da escola resolveu ajudar e comprou 5 tíquetes. Seus números eram 75, 76, 77, 78 e 79. No dia do sorteio da rifa, antes de revelarem o ganhador do prêmio, anunciaram que o número do tíquete sorteado era par. Considerando essa informação, a funcionária concluiu acertadamente que a probabilidade de ela ser a ganhadora do prêmio era de",
        options: ["A) 1,0%",
       "B) 2,0%",
       "C) 3,0%",
       "D) 4,0%",
       "E) 5,0%",
        ],
        correct_option: "B) 2,0%",
      }, 

      


      {
        textu: "Considere um planejamento amostral para uma população de interesse no qual é feita uma divisão dessa população em grupos idênticos à população alvo, como uma espécie de microcosmos da população, e, em seguida, seleciona-se aleatoriamente um dos grupos e retira-se a amostra do grupo selecionado.",
        question: "A técnica de amostragem descrita acima é definida como:",
        options: ["A) amostragem aleatória simples",
       "B) amostragem por conglomerados",
       "C) amostragem estratificada",
       "D) amostragem sistemática",
       "E) amostragem por cotas",
        ],
        correct_option: "B) amostragem por conglomerados",
      }, 

      


      {
        question: "Numa sorveteria há 5 opções diferentes de sabores de sorvetes de massa. Nessas condições, assinale a alternativa que apresenta de quantas maneiras um cliente pode escolher um sorvete de casquinha contendo exatamente 2 bolas.",
        options: ["A) 30",
       "B) 20",
       "C) 15",
       "D) 10",
       "E) 8",
        ],
        correct_option: "C) 15",
      }, 

      


      {
        question: "Marque a alternativa correta em relação ao modelo probabilístico que mais se adequa ao seguinte caso: lançamento de uma moeda honesta, contando o número de casos até a realização da primeira coroa.",
        options: ["A) Poisson",
       "B) Geométrica",
       "C) Hipergeométrica",
       "D) Uniforme Discreta",
       "E) Pareto",
        ],
        correct_option: "B) Geométrica",
      }, 
    


    
    {
        question: "Os dados a seguir são as quantidades de empregados de cinco pequenas empresas: 6, 5, 8, 5, 6. A variância da quantidade de empregados dessas cinco empresas é igual a:",
        options: ["A) 0,8",
       "B) 1,2",
       "C) 1,6",
       "D) 2,0",
       "E) 2,4",
        ],
        correct_option: "B) 1,2",
      }, 

      
      {
        question: "Recentemente, a Organização Mundial da Saúde (OMS) mudou suas diretrizes sobre atividades físicas, passando a recomendar que adultos façam atividade física moderada de 150 a 300 minutos por semana. Seguindo as recomendações da OMS, um motorista decidiu exercitar-se mais e, durante os sete dias da última semana, exercitou-se, ao todo, 285 minutos. Quantos minutos diários, em média, o motorista dedicou a atividades físicas na última semana?",
        options: ["A) Mais de 46 min",
       "B) Entre 44 e 46 min",
       "C) Entre 42 e 44 min",
       "D) Entre 40 e 42 min",
       "E) Menos de 40 min",
        ],
        correct_option: "D) Entre 40 e 42 min",
      }, 

      

      {
        subtexto: ["    Sistema Nacional de Pesquisa de Custos e Índices da Construção Civil. SINAPI/IBGE, nov./2008 (com adaptações).",
],
        textu: "O custo médio nacional para a construção de habitação com padrão de acabamento normal, segundo levantamento realizado em novembro de 2008, foi de R$ 670,00 por metro quadrado, sendo R$ 400,00/m2 relativos às despesas com materiais de construção e R$ 270,00/m2 com mão-de-obra. Nessa mesma pesquisa, os custos médios regionais apontaram para os seguintes valores por metro quadrado: R$ 700,00 (Sudeste), R$ 660,00 (Sul), R$ 670,00 (Norte), R$ 640,00 (Centro-Oeste) e R$ 630,00 (Nordeste).",
        question: "O desvio padrão dos custos médios regionais por metro quadrado foi",
        options: ["A) inferior a R$ 30,00.",
       "B) superior a R$ 30,01 e inferior a R$ 40,00.",
       "C) superior a R$ 40,01 e inferior a R$ 50,00.",
       "D) superior a R$ 50,01.",
        ],
        correct_option: "A) inferior a R$ 30,00.",
      }, 

      

      {
        question: "As variáveis aleatórias X e Y têm variâncias iguais e possuem coeficiente de correlação igual a 0,2. O coeficiente de correlação entre as variáveis aleatórias X e 5X – 2Y é",
        options: ["A) – 0,35",
       "B) – 0,2",
       "C) 0,1",
       "D) 0,56",
       "E) 0,92",
        ],
        correct_option: "E) 0,92",
      }, 

      
      {
        textu: "Considere a seguinte amostra aleatória das idades em anos completos dos alunos em um curso preparatório. Com relação a essa amostra, marque a única opção correta:",
        question: "29, 27, 25, 39, 29, 27, 41, 31, 25, 33, 27, 25, 25, 23, 27, 27, 32, 26, 24, 36, 32, 26, 28, 24, 28, 27, 24, 26, 30, 26, 35, 26, 28, 34, 29, 23, 28.",
        options: ["A) A média e a mediana das idades são iguais a 27.",
       "B) A moda e a média das idades são iguais a 27.",
       "C) A mediana das idades é 27 e a média é 26,08.",
       "D) A média das idades é 27 e o desvio-padrão é 1,074.",
       "E) A moda e a mediana das idades são iguais a 27.",
        ],
        correct_option: "E) A moda e a mediana das idades são iguais a 27.",
      }, 

      

      {
        question: "Um analista de investimentos acredita que o preço das ações de uma empresa seja afetado pela condição de fluxo de crédito na economia de um certo país. Ele estima que o fluxo de crédito na economia desse país aumente, com probabilidade de 20%. Ele estima também que o preço das ações da empresa suba, com probabilidade de 90%, dentro de um cenário de aumento de fluxo de crédito, e suba, com probabilidade de 40%, sob o cenário contrário. Uma vez que o preço das ações da empresa subiu, qual é a probabilidade de que o fluxo de crédito da economia tenha também aumentado?",
        options: ["A) 1/2",
       "B) 1/5",
       "C) 2/9",
       "D) 9/25",
       "E) 9/50",
        ],
        correct_option: "D) 9/25",
      }, 

      

      {
        question: "A amplitude interquartílica é a diferença entre o terceiro e o primeiro quartil de um conjunto de dados, indicando uma medida de",
        options: ["A) dispersão de dados, abrangendo 50% dos dados.",
       "B) dispersão de dados, abrangendo 25% dos dados.",
       "C) assimetria de dados, abrangendo 75% dos dados.",
       "D) assimetria de dados, abrangendo 68% dos dados.",
       "E) tendência central de dados, abrangendo 18% dos dados.",
        ],
        correct_option: "A) dispersão de dados, abrangendo 50% dos dados.",
      }, 

      


      {
        question: "Seis candidatos, aprovados para a penúltima etapa de um processo seletivo, foram submetidos a um teste de conhecimentos gerais com 10 itens do tipo “verdadeiro/falso”. Os dois primeiros candidatos acertaram 8 itens cada, o terceiro acertou 9, o quarto acertou 7, e os dois últimos, 5 cada. Pelas regras do concurso, passariam, para a etapa final da seleção, os candidatos cujo número de acertos fosse maior ou igual à mediana do número de acertos dos seis participantes. Quantos candidatos passaram para a etapa final?",
        options: ["A) 2",
       "B) 3",
       "C) 4",
       "D) 5",
       "E) 6",
        ],
        correct_option: "B) 3",
      }, 

      


      {
        question: "A amplitude semi-interquartílica é uma medida de variabilidade utilizada para comparar dois ou mais grupos em termos de homogeneidade e heterogeneidade. Quanto menor a amplitude semi-interquartílica, mais homogêneo é o grupo. A medida de tendência central utilizada para definir a amplitude semi-interquartílica é o(a)",
        options: ["A) média.",
       "B) mediana.",
       "C) moda.",
       "D) variância.",
       "E) desvio-padrão.",
        ],
        correct_option: "B) mediana.",
      }, 

      


      {
        question: "Por estudos estatísticos, estima-se que um cliente de um certo banco tem 75% de probabilidade de ir para atendimento de caixa eletrônico, e 25% de ir para um atendimento personalizado. Em uma amostra de quatro clientes entrando no banco, qual é a probabilidade de que a maioria deles se dirija ao atendimento personalizado?",
        options: ["A) 1/64",
       "B) 5/256",
       "C) 3/64",
       "D) 13/256",
       "E) 27/64",
        ],
        correct_option: "C) 3/64",
      }, 
    
    






      

      {
        question: "Considere o lançamento de um dado cúbico honesto cujas faces são numeradas de 1 a 6, após o qual é observado se o número da face voltada para cima é múltiplo de 3. Tendo em vista que um experimento como esse pode apresentar apenas dois resultados possíveis (sucesso ou falha), é correto afirmar que tal experiência denomina-se distribuição",
        options: ["A) de Bernoulli.",
       "B) hipergeométrica.",
       "C) de Poisson.",
       "D) normal.",
       "E) qui-quadrado.",
        ],
        correct_option: "A) de Bernoulli.",
      }, 




      

      {
        textu: "Um torneio será disputado por 4 tenistas (entre os quais A e B) de mesma habilidade, isto é, em qualquer jogo entre dois dos quatro jogadores, ambos têm a mesma chance de ganhar. ",
        question: "Na primeira rodada, eles se enfrentarão em dois jogos, com adversários definidos por sorteio. Os vencedores disputarão a final. A probabilidade de que o torneio termine com A derrotando B na final é:",
        options: ["A) 1/2.",
       "B) 1/4.",
       "C) 1/6.",
       "D) 1/8.",
       "E) 1/12.",
        ],
        correct_option: "E) 1/12.",
      }, 




      

      {
        question: "Numa regressão linear simples, obteve-se um coeficiente de correlação igual a 0,78. O coeficiente de determinação é aproximadamente igual a",
        options: ["A) 0,36.",
       "B) 0,48.",
       "C) 0,50.",
       "D) 0,61.",
       "E) 0,69.",
        ],
        correct_option: "D) 0,61.",
      }, 




      {
        question: "Se no ajuste de uma reta de regressão linear simples de uma variável Y em uma variável X o coeficiente de determinação observado foi igual a 0,64, então o módulo do coeficiente de correlação amostral entre X e Y é igual a:",
        options: ["A) 0,24",
       "B) 0,36",
       "C) 0,50",
       "D) 0,64",
       "E) 0,80",
        ],
        correct_option: "E) 0,80",
      }, 





      

      {
        question: "Considere uma população que possui 10 estratos e se deseja sortear uma amostra dessa população. Essa amostra será representativa quando",
        options: ["A) for um modelo reduzido da população, permitindo que todos os estratos tenham as mesmas proporções da população.",
       "B) for retirada, de maneira sistemática, da população.",
       "C) for um subconjunto com mais de 10 % da população.",
       "D) possuir, pelo menos, um elemento de cada um dos estratos da população.",
       "E) for usada para tirar conclusões gerais a partir da observação de apenas uma pequena parte da população.",
        ],
        correct_option: "A) for um modelo reduzido da população, permitindo que todos os estratos tenham as mesmas proporções da população.",
      }, 





      

      {
        textu: "Os jogadores A e B se encontram para jogar uma partida de tênis em no máximo cinco sets, na qual será vencedor aquele que primeiro ganhar três sets.",
        question: "Por exemplo, partidas terminadas poderão ter como resultado: AAA, AABA, BABAB, etc. Então, o número de possíveis resultados para uma partida terminada é:",
        options: ["A) 4.",
       "B) 10.",
       "C) 6.",
       "D) 20.",
       "E) 8.",
        ],
        correct_option: "D) 20.",
      }, 





  ];
  
  export default dataProbabilidadeeEstatística;